@inproceedings{Gaudier-Tahon-Larcher-Esteve:JEP-TALN:2024,
    author = "Gaudier, Thibault and Tahon, Marie and Larcher, Anthony and Est\`eve, Yannick",
    title = "V\'erification automatique de la voix de locuteurs apr\`es resynth\`ese \`a l'aide de PPG",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "579-588",
    note = "",
    abstract = "La cr\'eation de contenu journalistique peut \^etre assist\'ee par des outils technologiques comme la synth\`ese de parole. Cependant l'\'editeur doit avoir la possibilit\'e de contr\^oler la g\'en\'eration du contenu audio comme la prosodie, la prononciation ou le contenu linguistique. Dans ces travaux, un syst\`eme de conversion de voix g\'en\`ere un signal de locuteur cible \`a partir d'une repr\'esentation temporelle de type Phonetic PosteriorGrams (PPGs) extraite d'un audio source. Les PPGs d\'em\^elent le contenu phon\'etique du contenu rythmique, et sont g\'en\'eralement consid\'er\'es ind\'ependants du locuteur. Cet article pr\'esente un syst\`eme de conversion utilisant les PPGs, et son \'evaluation en qualit\'e audio avec un test perceptif. Nous montrons \'egalement qu'un syst\`eme de v\'erification du locuteur ne parvient pas \`a identifier le locuteur source apr\`es la conversion, m\^eme si le mod\`ele a \'et\'e entra{\^\i}n\'e sur des donn\'ees synth\'etiques.",
    keywords = "synth\`ese de parole,repr\'esentation interpr\'etable de la parole,reconnaissance du locuteur",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1827.pdf"
}
